const rawQuizData = [
    { question: "<!DOCTYPE html>", answer: "HTML5 문서임을 알리는 지시어" },
    { question: "<html></html>", answer: "HTML 문서의 시작을 알리는 태그" },
    { question: "<title></title>", answer: "문서의 제목을 정의하기" },
    { question: "<h1></h1>", answer: "제목을 정의하기" },
    { question: "<h1 title=\"안녕하세요\"에서 title의 의미는?", answer: "툴팁을 의미하는 속성" },
    { question: "<p></p>", answer: "단락 나누기" },
    { question: "<hr>", answer: "수평선 긋기" },
    { question: "<br>", answer: "새로운 줄로 넘어가기" },
    { question: "&입력하고 엔터티표현", answer: "문자, 기호, 심볼 입력하기" },
    { question: "<pre></pre>", answer: "개발자의 포맷 그대로 출력" },
    { question: "<b></b>", answer: "진하게" },
    { question: "<strong></strong>", answer: "중요한" },
    { question: "<em></em>", answer: "강조" },
    { question: "<i></i>", answer: "이탤릭으로 강조" },
    { question: "<b><i></i></b>", answer: "진하게 이탤릭으로 강조" },
    { question: "<small></small>", answer: "한 단계 작은 문자" },
    { question: "<del></del>", answer: "삭제" },
    { question: "<ins></ins>", answer: "추가" },
    { question: "<sup></sup>", answer: "윗첨자" },
    { question: "<sub></sub>", answer: "아래첨자" },
    { question: "<mark></mark>", answer: "하이라이팅" },
    { question: "<div></div>", answer: "가장 많이 사용되는 블록 태그" },
    { question: "<span></span>", answer: "가장 많이 사용된 인라인 태그" },
    { question: "<link>", answer: "외부 자원 연결에 사용" },
    { question: "<meta>", answer: "웹 페이지의 저작자, 문자 인코딩 방식, 내용 등" },
    { question: "<img>", answer: "src 속성에 이미지 파일의 주소 지정" },
    { question: "<li></li>", answer: "순서가 없는 리스트" },
    { question: "<ol></ol>", answer: "순서가 있는 리스트" },
    { question: "<dl></dl>", answer: "정의 리스트" },
    { question: "<table></table>", answer: "표 만들기" },
    { question: "<tr></tr>", answer: "여러 행으로 구성" },
    { question: "<td></td>", answer: "데이터 셀" },
    { question: "<a></a>", answer: "href 속성을 이용하여 하이퍼링크 작성" },
    { question: "<a id=\"#이름\">", answer: "HTML 페이지 내의 특정 위치로 이동하는 앵커 만들기" },
    { question: "<iframe></iframe>", answer: "인라인 프레임 만들기" },
    { question: "<header></header>", answer: "페이지나 섹션의 머리말 표현, 페이지 제목, 페이지를 소개하는 간단한 설명" },
    { question: "<nav></nav>", answer: "하이퍼링크들을 모아 놓은 특별한 섹션, 페이지 내 목차를 만드는 용도" },
    { question: "<section></section>", answer: "문서의 장 혹은 절을 구성하는 역할" },
    { question: "<article></article>", answer: "본문과 연관 있지만, 독립적인 콘텐트를 담는 영역" },
    { question: "<aside></aside>", answer: "본문에서 약간 벗어난 노트나 팁" },
    { question: "<footer></footer>", answer: "꼬리말 영역, 주로 저자나 저작권 정보" },
    { question: "<figure></figure>", answer: "책이나 보고서 등 본문에 삽입하는 사진, 차트, 삽화, 소스 코드 등을 통상적으로 그림으로 표현" },
    { question: "<details></details>", answer: "상세 정보를 담는 시맨틱 블록 태그" },
    { question: "<summary></summary>", answer: "태그는 <details>로 구성되는 블록의 제목 표현" },
    { question: "<time></time>", answer: "텍스트의 내용이 시간임을 표시" },
    { question: "<meter></meter>", answer: "주어진 범위나 %의 데이터 량 표시" },
    { question: "<progress></progress>", answer: "작업의 진행 정도 표시" },
    { question: "웹 폼이란?", answer: "웹 페이지에서 사용자 입력을 받는 폼" },
    { question: "<input type=\"text\">", answer: "한 줄 짜리 입력 창" },
    { question: "<input type=\"password\">", answer: "암호 입력 창" },
    { question: "<textarea></textarea>", answer: "여러 줄 입력 창" },
    { question: "<datalist></datalist>", answer: "목록 리스트를 작성하는 태그" },
    { question: "<select></select>", answer: "드롭다운 리스트에 목록 출력, 목록을 선택하는 입력 방식" },
    { question: "<label></label>", answer: "폼 요소의 캡션 만들기" },
    { question: "<input type=\"month|week|date|time|datetime-local\">", answer: "시간 정보만 입력 가능한 폼 요소" },
    { question: "<input type=\"number|range\">", answer: "편리한 숫자 입력" },
    { question: "placeholder", answer: "사용자가 입력할 데이터 힌트 주기" },
    { question: "<legend></legend>", answer: "폼 요소의 그룹핑" },
    { question: "전체 셀렉터(universal selector)", answer: "와일드 문자(*)를 사용하여 모든 태그에 적용" },
    { question: "속성 셀렉터", answer: " HTML 태그의 특정 속성(attribute)에 대해 값이 일치하는 태그에만 스타일을 적용" },
    { question: "<script></script>", answer: "자바스크립트 작성하는 곳" }
  ];
  